\chapter{Projektplanung}

\section{Aufgabenstellung in Kurzform}

Viele \ac{saas} Angebote der HR4YOU~AG im Bereich der Personalwirtschaft erfordern die Aufbereitung verschiedenster Daten im \ac{pdf}, zum Beispiel in Form einer klassischen Stellenanzeige. Aktuell wird dazu die freie \acs{php}-Bibliothek TCPDF~\cite{tcpdf} eingesetzt. Da TCPDF in der verwendeten Form nicht mehr weiterentwickelt und die Nachfolgeversion noch starken Änderungen unterworfen sowie unzureichend dokumentiert ist, soll eine andere Möglichkeit der \acs{pdf}-Generierung eruiert werden, um so die Aktualität, Sicherheit und Flexibilität der Dienste in der Zukunft zu gewährleisten.

Die Makrosprache \acs{latex} wurde Anfang der 1980er Jahre von dem US-Amerikaner \textsl{Leslie Lamport} auf Basis des Textsatz-Systems \TeX{} entwickelt, stetig aktualisiert und bietet unzählige Möglichkeiten zur Erstellung qualitativ hochwertiger \acs{pdf}-Dokumente. Die Erweiterung eines \ac{hcm} Systems auf Basis der HR4YOU-spezifischen Software \textsl{eSearcher} um diese Funktionalitäten soll Ziel dieser Arbeit sein. Als klassische PHP-Webanwendung ist der \textsl{eSearcher 3} weitestgehend objektorientiert nach dem \ac{mvc} Muster angelegt. Viele eingesetzte Bibliotheken entstammen dem populären \acs{php}-Framework \textsl{Symfony}~\cite{symfony}. Eines dieser Pakete ist die Template-Engine \textsl{Twig}~\cite{twig}, die im Allgemeinen zum Rendern von \acs{html}-Seiten genutzt wird, im Rahmen der Erweiterung aber zur Erzeugung von \acs{latex}-Code verwendet werden soll.

Da auf den einzelnen Kundensystemen keine \acs{latex}-Distribution vorhanden ist, soll die eigentliche Kompilierung der \acs{pdf}-Dokumente in einen entsprechend ausgestatteten, \textsl{Symfony}-basierten Webservice ausgelagert werden. An der Anwendungsschnittstelle (\acs{api}) soll also der generierte \acs{latex}-Code übergeben und das entsprechende Dokument im \acs{pdf}-Format ausgeliefert werden.

\section{Projektphasen mit Zeitplanung}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Analyse (7~Stunden)}
    \begin{itemize}
        \item Ist-Aufnahme und -Kritik
        \item Anforderungsanalyse
        \item Lösungsgenerierung und -auswahl
    \end{itemize}
    \item \textbf{Realisierung (30~Stunden)}
    \begin{itemize}
        \item Systemerweiterung
        \begin{itemize}
            \item Aufsetzen des \acs{hcm}-Grundsystems in der aktuellsten Version 3.15
            \item Einrichtung und Grundkonfiguration der Systemerweiterung (Extension)
            \item Setzen der Anker-Punkte (Hooks) zur Integration des neuen Codes in das Basissystem
            \item Definition der erforderlichen Routen
            \item Einrichtung von \textsl{Twig} als Template-Engine
            \item Entwicklung und Implementierung der notwendigen Klassen und Methoden
            \item Entwurf der erforderlichen \acs{latex}-Templates
            \item Modularisierung und Überführung der \acs{latex}-Templates in \textsl{Twig}-Templates
        \end{itemize}
        \item Webservice (\acs{api})
        \begin{itemize}
            \item Einrichtung und Konfiguration des Webservers auf Basis von \textsl{Ubuntu} Server
            \item Installation von \TeX{} Live zur Kompilierung von \acs{latex} (eventuell innerhalb eines \textsl{Docker}-Containers)
            \item \textsl{Symfony} als Microservice aufsetzen und konfigurieren
            \item Entwicklung und Implementierung der erforderlichen Service-Klasse zur \acs{pdf}-Ge\-ne\-rie\-rung
            \item Deployment
        \end{itemize}
        \item Verschmelzung von Grundsystem und Webservice
    \end{itemize}
    \item \textbf{Testphase (15~Stunden)}
    \begin{itemize}
        \item Komponententest
        \item Integrationstest
        \item Systemtest
        \item Akzeptanztest
    \end{itemize}
    \item \textbf{Dokumentation (15 Stunden)}
    \begin{itemize}
        \item Projektdokumentation
        \item Entwicklerdokumentation
        \item Benutzerdokumentation
    \end{itemize}
    \item \textbf{Puffer (3~Stunden)}
    \item \textbf{GESAMT (70~Stunden)}
\end{itemize}
